---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.74.0
date: 2020-09-06
layout: framework
libCount: 70
---
### Attica

+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців

### Baloo

+ Змінено ліцензування багатьох файлів на LGPL-2.0-або-пізніша
+ Реалізовано використання загального коду створення UDS і для міток (виправлено ваду 419429)
+ Виділено загальний код створення UDS з обробників KIO
+ [balooctl] Реалізовано показ дозволених форматів у тексті довідки
+ [balooctl] Реалізовано показ поточного файла у виведенні щодо стану під час індексування
+ [balooctl] Реалізовано встановлення режиму QDBusServiceWatcher з конструктора
+ [balooctl] Очищено форматування
+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців
+ [OrPostingIterator] Усунено перехід до наступного об'єкта, якщо бажаний ідентифікатор є меншим за поточний
+ [Extractor] Вилучено залежність від QWidgets з допоміжного засобу видобування даних
+ [Extractor] Вилучено KAboutData з виконуваного файла допоміжного засобу видобування
+ Оновлено різноманітні посилання у README
+ [FileContentIndexer] Вилучено невикористаний аргумент конструктора налаштувань і учасник об'єкта
+ [balooctl] Усунено причину попередження про застарілий QProcess::start, включено список порожніх аргументів
+ [Рушій] Реалізовано передавання помилок щодо операцій (виправлено ваду 425017)
+ [Рушій] Вилучено невикористаний метод hasChanges з {Write}Transaction
+ Усунено індексування файлів .ytdl (виправлено ваду 424925)

### Піктограми Breeze

+ Піктограму keepassxc зроблено подібнішою до офіційної
+ Додано символічні посилання для нових назв піктограм системного лотка keepassxc (виправлено ваду 425928)
+ Додано іншу альтернативну назву для піктограми keepass (виправлено ваду 425928)
+ Додано піктограму для типу MIME проєкту Godot
+ Додано піктограму для засобу встановлення Anaconda
+ Додано піктограми місць розміром 96 пікселів
+ Вилучено невикористані місця для обміну даними
+ Реалізовано запуск application-x-bzip-compressed-tar за допомогою <code>scour</code> (виправлено ваду 425089)
+ application-gzip зроблено символічним посиланням application-x-gzip (виправлено ваду 425059)
+ Додано альтернативні назви для піктограм MP3 (виправлено ваду 425059)

### Додаткові модулі CMake

+ Реалізовано вилучення початкових нулів для з чисел у коді C++
+ Додано часу очікування на відповідь для викликів qmlplugindump
+ Додано модуль пошуку WaylandProtocols
+ Реалізовано виклик update-mime-database з -n

### Інтеграція бібліотек

+ Прояснено оголошення щодо умов ліцензування відповідно до історії KDElibs

### KActivitiesStats

+ Реалізовано використання Boost::boost для застарілих версій CMake

### KActivities

+ Відкинуто порожній X-KDE-PluginInfo-Depends

### Інструменти Doxygen KDE

+ Документовано залежності у requirements.txt і реалізовано їхнє встановлення у setup.py
+ Реалізовано включений показ умов ліцензування бібліотеки

### KAuth

+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців

### KBookmarks

+ KBookmarkManager: реалізовано очищення ієрархії пам'яті при вилученні файла

### KCalendarCore

+ Реалізовано безумовне зберігання властивостей X-KDE-VOLATILE-XXX як тимчасових
+ Документовано очікувані переходи часового поясу у Празі

### KCMUtils

+ KCModuleData: виправлено заголовки, удосконалено документацію із програмного інтерфейсу та перейменовано метод
+ KCModuleData розширено функціональними можливостями revertToDefaults і matchQuery
+ Усунено зайву появу горизонтальної смужки гортання у KCMultiDialog
+ Додано KCModuleData як базовий клас для додатка
+ Уможливлено додавання додаткової кнопки до KPluginSelector (виправлено ваду 315829)

### KConfig

+ KWindowConfig::allConnectedScreens() зроблено статичною та внутрішньою (виправлено ваду 425953)
+ Додано стандартне клавіатурне скорочення для дії «Створити теку»
+ Впроваджено метод для опитування KConfigSkeletonItem щодо типового значення
+ Реалізовано запам'ятовування розмірів вікна на основі даних для окремих екранів
+ Реалізовано код видобування для отримання списку з'єднаних екранів у придатній до повторного використання функції
+ Додано функції для зберігання і відновлення позицій вікна на платформах, відмінних від Wayland (виправлено ваду 415150)

### KConfigWidgets

+ Усунено обмін місцями типових значення при читанні типового значення KConfigSkeletonItem
+ Виправлено KLanguageName::nameForCodeInLocale для кодів, які невідомі QLocale
+ KLanguageName::allLanguageCodes: взято до уваги те, що може бути декілька каталогів локалей
+ KConfigDialog: реалізовано уникнення горизонтальних смужок гортання
+ Реалізовано функцію, яка повертає список кодів мов

### KContacts

+ Addressee::parseEmailAddress(): реалізовано перевірку довжини повного імені до обрізання

### KCoreAddons

+ Додано загальний взірець *.kcrash для типу MIME звітів KCrash
+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців
+ Усунено нескінченне очікування на події fam (виправлено ваду 423818)
+ [KFormat] Уможливлено значення форматування для довільних двійкових одиниць
+ Уможливлено KPluginMetadata з QML
+ [KFormat] Виправлено двійковий приклад

### KDAV

+ metainfo.yaml: додано ключ tier і скориговано опис

### KDeclarative

+ [KKeySequenceItem] Забезпечено працездатність скорочень Meta+Shift+цифра
+ Розкрито властивість checkForConflictsAgainst
+ Додано новий клас AbstractKCM
+ KRunProxy портовано з KRun

### KDED

+ org.kde.kded5.desktop: додано пропущений обов'язковий ключ «Name» (виправлено 408802)

### KDocTools

+ Оновлено contributor.entities
+ Реалізовано використання позначок-замінників

### KEmoticons

+ Відновлено ліцензійні відомості EmojiOne

### KFileMetaData

+ Реалізовано перетворення застарілих розривів рядків Mac у мітках текстів пісень (виправлено ваду 425563)
+ Новий модуль FindTaglib портовано на ECM

### KGlobalAccel

+ Реалізовано резервне завантаження службових файлів для скорочень для каталогу даних програм (виправлено ваду 421329)

### KI18n

+ Виправлено можливу конкуренцію препроцесора із визначеннями i18n

### KIO

+ StatJob: забезпечено працездатність mostLocalUrl лише з protoclClass == :local
+ KPropertiesDialog: реалізовано завантаження додатків із метаданими JSON
+ Скасовано внесок «[KUrlCompletion] Don't append / to completed folders» (виправлено ваду 425387)
+ Спрощено конструктор KProcessRunner
+ Уможливлено ключові слова CCBUG і FEATURE для bugs.kde.org
+ Оновлено текст довідки для редагування команди запуску у записі .desktop для сумісності із поточною специфікацією (виправлено ваду 425145)
+ KFileFilterCombo: усунено додавання параметра allTypes, якщо є лише 1 запис
+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців
+ Усунено потенційне аварійне завершення роботи при вилученні меню у обробнику подій (виправлено ваду 402793)
+ [filewidgets] Виправлено поля KUrlNavigatorButton у режимі послідовної навігації (виправлено ваду 425570)
+ ApplicationLauncherJob: скориговано документацію
+ Виправлено неперекладені записи у kfileplacesmodel
+ ApplicationLauncherJob: усунено аварійне завершення роботи, якщо не встановлено обробника для дії «Відкрити за допомогою»
+ Модуль Системних параметрів «Вебскорочення» перейменовано на «Ключові слова для пошуку у мережі»
+ KFileWidget: реалізовано повторну обробку налаштувань для захоплення каталогів, які було додано іншими екземплярами програми (виправлено ваду 403524)
+ Модуль налаштувань вебскорочень пересунуто до категорії пошуку
+ Реалізовано автоматичне вилучення кінцевих пробілів замість показу попередження
+ Додано запобіжник щодо закриття відгалужених дочірніх процесів для запущених systemd програм (виправлено ваду 425201)
+ smb: виправлено перевірку доступності назви спільного ресурсу
+ smb: реалізовано зберігання stderr команд net при додаванні або вилученні (виправлено ваду 334618)
+ smb: перероблено перевірку доступності для гостьового запису і реалізовано оприлюднення результатів як areGuestsAllowed
+ KFileWidget: реалізовано очищення списку адрес перед перебудовування списку
+ KFileWidget: вилучено верхній спадний список шляхів для типових адрес
+ KFilePlacesModel: додано типові місця при оновленні з попередніх версій
+ Виправлено дворічну регресію у KUrlComboBox, setUrl() більше не додається

### Kirigami

+ kirigami.pri: додано managedtexturenode.cpp
+ Виправлено нетипове позиціювання buddyfor
+ Реалізовано врахування розміру кнопки «Більше», якщо відомо, що її буде показано
+ Додано властивість ToolBarLayout для керування тим, як працювати з висотою запису (виправлено ваду 425675)
+ Відновлено придатність до читання міток пунктів для позначок
+ Реалізовано підтримку displayComponent для дій
+ Відновлено можливість переглядати підменю
+ Виправлено випереджувальне оголошення QSGMaterialType
+ Реалізовано використання у верхньому і нижньому колонтитулах OverlaySheet відповідних кольорів тла
+ Реалізовано перевірку змінної низького рівня середовища на значення, а не лише на те, чи її встановлено
+ Додано функцію setShader до ShadowedRectangleShader для спрощення встановлення шейдерів
+ Додано версію для низького рівня живлення файла функцій sdf
+ Реалізовано використання у перевантаженнях sdf_render функції sdf_render з усіма аргументами
+ Вилучено потребу у використанні визначень основного профілю у функції main шейдера shadowedrect
+ Реалізовано використання як основи зовнішнього прямокутника для внутрішнього прямокутника для shadowedrectangle у версії з рамкою
+ Реалізовано використання правильних шейдерів для ShadowedTexture при використання основного профілю
+ Додано версії із «lowpower» для шейдерів shadowedrectangle
+ Ініціалізовано учасника m_component у PageRoute
+ Виправлено SwipeListItem матеріалу
+ Реалізовано нову логіку для вилучення позначок прискорення (виправлено ваду 420409)
+ Поки вилучено forceSoftwarerendering
+ Реалізовано простий показу запису джерела при програмній обробці
+ Реалізовано резервний програмний варіант для затіненої текстури
+ Використовувати нову властивість showMenuArrow у тлі для стрілки меню
+ Усунено приховування заголовка при надмірному гортанні вгору
+ ManagedTextureNode пересунуто до власного файла
+ ToolBarLayout: додано інтервал до visibleWidth, якщо показано кнопку «Більше»
+ Усунено перевизначення розміру верхнього колонтитула у пікселях у BreadCrumbControl (виправлено ваду 404396)
+ Оновлено шаблон програми
+ [passivenotification] Встановлено явну фаску (виправлено ваду 419391)
+ Уможливлено обрізання у StackView GlobalDrawer
+ Вилучено непрозорість з вимкненого PrivateActionToolButton
+ ActionToolBar перетворено на елемент керування
+ swipenavigator: додано керування, за допомогою якого показуються сторінки
+ Оголошено як uint підлеглий тип переліку DisplayHint
+ Додано ToolBarLayout/ToolBarLayoutDelegate до файла pri
+ kirigami.pro: реалізовано використання списку файлів із початковим кодом із kirigami.pri
+ Усунено вилучення інкубаторів у зворотному виклику завершення коду
+ Забезпечено використання menuActions як масиву, а не властивості списку
+ Додано повернутий тип до одноелементної лямбди у DisplayHint
+ Забезпечено врахування висоти запису при вертикальному центруванні делегатів
+ Реалізовано безумовне додавання до черги нового компонування, навіть якщо виконується компонування
+ Перероблено компонування InlineMessage за допомогою прив'язок
+ Реалізовано використання усієї ширини для перевірки, чи усі кнопки дій вміщаються
+ Додано коментар щодо додаткових інтервалів для центрування
+ Виправлено перевірку на текст підказки у PrivateActionToolButton
+ Реалізовано обхідний варіант для помилки у qqc2-desktop-style, пов'язаної із тим, що ToolButton не враховує неплоских варіантів IconOnly
+ Реалізовано пріоритет згортання кнопок KeepVisible перед приховуванням наступних кнопок KeepVisible
+ Реалізовано приховування наступних пунктів якщо перший пункт приховано
+ Додано сигнал сповіщення для ToolBarLayout::actions та його видання у належний час
+ Розкрито дію із роздільником ActionsMenu
+ Властивість kirigamiAction loaderDelegate ActionsMenu перейменовано на дію
+ Додано пропущений loaderDelegate, який перевіряє видимість
+ Реалізовано приховування делегатів дій, аж доки їх не буде розташовано
+ ToolBarLayout: нетипове «ліниве» завантаження делегатів замінено на QQmlIncubator
+ displayHintSet переведено на C++, щоб його можна було звідти викликати
+ Реалізовано підтримку режиму справа-ліворуч у ToolBarLayout
+ Додано властивість minimumWidth до ToolBarLayout
+ Переписано PrivateActionToolButton з метою покращення швидкодії
+ Визнано застарілим ActionToolBar::hiddenActions
+ Встановлено орієнтири компонування для ActionToolBar
+ Реалізовано використання незастарілого DisplayHint у ToolBarPageHeader
+ Реалізовано показ помилок компонентів, якщо не вдається створити екземпляр делегованих об'єктів
+ Реалізовано приховування делегатів дій, які було вилучено
+ Реалізовано очищення повних або піктографічних делегованих об'єктів при знищенні делегата
+ Реалізовано примусову видимість повного або піктографічного делегованого об'єкта
+ Реалізовано використання ToolBarLayout для компонування ActionToolBar
+ Додано коментарі до ToolBarLayout::maybeHideDelegate
+ Додано властивість visibleWidth до ToolBarLayout
+ Впроваджено природний об'єкт ToolBarLayout
+ DisplayHint пересунуто з Action до файла переліків C++
+ Додано піктограми, використані на інформаційній сторінці до макросу пакування піктограм cmake

### KNewStuff

+ Виправлено проблеми із синхронізацією у вікні QtQuick (виправлено ваду 417985)
+ Відкинуто порожній X-KDE-PluginInfo-Depends
+ Реалізовано вилучення записів, якщо вони вже не відповідають фільтру (виправлено ваду 425135)
+ Виправлено малоймовірний випадок, коли KNS зависає (виправлено ваду 423055)
+ Внутрішнє завдання kpackage зроблено стійкішим (виправлено ваду 425811)
+ Реалізовано вилучення отриманого файла при використанні встановлення kpackage
+ Реалізовано підтримку іншого стилю kpackage knsrc як резервного
+ Реалізовано обробку позначення /* для RemoveDeadEntries (виправлено ваду 425704)
+ Спрощено отримання кешу для вже ініціалізованого рушія
+ Додано зворотний пошук для записів на основі встановлених ними файлів
+ Реалізовано використання позначення /* для розпаковування підкаталогів та уможливлено розпаковування, якщо файл є архівом
+ Усунено множинні попередження «Pixmap is a null pixmap»
+ Реалізовано вилучення похилих рисок із назви запису при обробці його як шляху (виправлено ваду 417216)
+ Усунено ймовірне аварійне завершення роботи, пов'язане із завданням KPackageJob (виправлено ваду 425245)
+ Реалізовано використання того самого індикатора дії для завантаження та ініціалізації (виправлено ваду 418031)
+ Вилучено кнопку подробиць (виправлено ваду 424895)
+ Реалізовано асинхронний запуск скрипту вилучення (виправлено ваду 418042)
+ Вимкнено пошук, якщо він не доступний
+ Реалізовано приховування індикатора додаткового завантаження під час оновлення і встановлення (виправлено ваду 422047)
+ Усунено дописування каталогу цілі отримання даних до файлів записів
+ Реалізовано вилучення символу * при передаванні каталогу до скрипту
+ Усунено фокусування першого елемента у режимі перегляду піктограм (виправлено ваду 424894)
+ Усунено непотрібний запуск завдання з вилучення
+ Додано параметр RemoveDeadEntries для файлів knsrc (виправлено ваду 417985)
+ [Вікно QtQuick] Усунено останній екземпляр неправильної піктограми оновлення
+ [Вікно QtQuick] Реалізовано використання відповідніших піктограм вилучення

### Набір бібліотек KPackage

+ Усунено вилучення кореня пакунка, якщо вилучено пакунок (виправлено ваду 410682)

### KQuickCharts

+ До лінійних діаграм додано властивість fillColorSource
+ Реалізовано обчислення згладжування на основі розміру пункту і співвідношення розмірів у пікселях для пристрою
+ Реалізовано використання середнього розміру замість максимального для визначення плавності лінії
+ Реалізовано визначення базового значення згладжування на лінійних діаграмах за розміром діаграми

### KRunner

+ Додано шаблон для засобу запуску Python
+ Оновлено шаблон для сумісності із KDE Store та удосконалено README
+ Додано підтримку синтаксисів засобу запуску для засобів запуску на основі D-Bus
+ Реалізовано зберігання RunnerContext після кожного відповідного сеансу (виправлено ваду 424505)

### KService

+ Реалізовано invokeTerminal на Windows із робочим каталогом, командою і середовищами
+ Виправлено упорядковування за пріоритетністю для типів MIME із кратним успадковуванням (виправлено ваду 425154)
+ Реалізовано пакетування типу служби в Application до файла qrc
+ Реалізовано розгортання символу тильди при читанні робочого каталогу (виправлено ваду 424974)

### KTextEditor

+ Vimode: реалізовано безпосередню доступність малого регістра вилучення (-)
+ Vimode: скопійовано поведінку нумерованих регістрів vim
+ Vimode: спрощено реалізацію дописування копії
+ Уможливлено пошук «пошук позначеного», якщо нічого не позначено
+ Багаторядковий режим пов'язано лише з багаторядковими формальними виразами
+ Додано коментар щодо перевірки pattern.isEmpty()
+ Портування інтерфейсу пошуку з QRegExp на QRegularExpression
+ Vimode: реалізовано дописування копії
+ Значно пришвидшено завантаження великих файлів
+ Реалізовано показ масштабу, лише якщо він не дорівнює 100%
+ На смужку стану додано індикатор масштабу
+ Додано окремий пункт налаштувань для попереднього перегляду відповідності дужок
+ Показувати попередній перегляд рядка відповідної відкритої дужки
+ Уможливлено ширше керування викликом моделей завершення, якщо автоматичний виклик не використовується

### Бібліотека KWallet

+ Усунено конфлікт із макросом у ctype.h з OpenBSD

### KWidgetsAddons

+ Додано KRecentFilesMenu на заміну KRecentFileAction

### KWindowSystem

+ Реалізовано встановлення додатків платформи до каталогу без крапок у назві (виправлено ваду 425652)
+ [xcb] Реалізовано правильне визначення геометрії масштабованої піктограми усюди

### KXMLGUI

+ Уможливлено вилучення записаних позицій вікна у X11 (виправлено ваду 415150)
+ Реалізовано зберігання і відновлення позиції головного вікна (виправлено ваду 415150)

### Бібліотеки Plasma

+ [PC3/BusyIndicator] Усунено можливість запуску невидимої анімації
+ Усунено використання highlightedTextColor для TabButtons
+ Вилучено Layout.minimumWidth з Button і ToolButton
+ Реалізовано використання властивості інтервалу для визначення інтервалів між піктограмами Button/ToolButton і мітками
+ Додано private/ButtonContent.qml для Button і ToolButton PC3
+ Змінено Button і ToolButton PC3 implicitWidth і implicitHeight для врахування вбудованих значень
+ Додано implicitWidth і implicitHeight до ButtonBackground
+ Виправлено помилкове типове значення для PlasmaExtras.ListItem (виправлено ваду 425769)
+ Заборонено використання тла, яке менше за svg (виправлено ваду 424448)
+ Реалізовано використання Q_DECLARE_OPERATORS_FOR_FLAGS у тому самому просторі назв, що і визначення прапорців
+ Примусово встановлено для візуальних елементів BusyIndicator PC3 співвідношення розмірів 1:1 (виправлено ваду 425504)
+ Реалізовано використання ButtonFocus і ButtonHover у спадному списку PC3
+ Реалізовано використання ButtonFocus і ButtonHover у RoundButton PC3
+ Реалізовано використання ButtonFocus і ButtonHover у CheckIndicator PC3
+ Уніфіковано сплощену і звичайну поведінку Button і ToolButton PC3 (виправлено ваду 425174)
+ Реалізовано використання у Heading мітки PC3
+ [PlasmaComponents3] Реалізовано заповнення текстом поля для позначки його компонування
+ Повзунку PC2 надано implicitWidth і implicitHeight
+ Реалізовано копіювання файлів, а не помилкових символічних посилань
+ Виправлено поля toolbutton-hover у button.svg (виправлено ваду 425255)
+ [PlasmaComponents3] Незначно переписано код тіні ToolButton
+ [PlasmaComponents3] Виправлено обернену умову для плоскої тіні ToolButton
+ [PlasmaComponents3] Реалізовано вилучення амперсандів мнемоніки з тексту підказки
+ Реалізовано малювання індикатора фокуса, якщо фокус отримано за допомогою клавіатури (виправлено ваду 424446)
+ Усунено неявне визначення мінімальних розмірів для кнопок PC2 і PC3
+ Додано еквівалент PC3 для пункту списку PC2
+ Виправлено SVG панелі інструментів
+ [pc3] ToolBar зроблено більше сумісним із qqc2-desktop-style
+ Розкрито метадані аплету в AppletInterface
+ Усунено обрізання DPR до цілого числа у ідентифікаторі кешу
+ Додано властивість часу очікування до ToolTipArea
+ Встановлено тип Dialog у прапорцях, якщо типом є Dialog::Normal

### Purpose

+ Реалізовано застосування даних початкового налаштовування при завантаженні інтерфейсу налаштовування
+ Відновлено поведінку AlternativesView
+ [jobcontroller] Вимкнено окремий процес
+ Перероблено обробку перегляду завдань (виправлено ваду 419170)

### QQC2StyleBridge

+ Виправлено послідовності клавіатурних скорочень StandardKey у MenuItem, які показано як числа
+ Усунено використання висоти та ширини батьківського віджета для неявних розмірів ToolSeparator (виправлено ваду 425949)
+ Реалізовано використання стилю «фокусований» лише для неплоских кнопок інструментів при натисканні
+ Додано верхні і нижні фаски до ToolSeparator
+ Реалізовано врахування у ToolSeparator значень topPadding і bottomPadding
+ У MenuSeparator реалізовано використання обчисленої висоти тла, а не неявної висоти
+ Виправлено кнопки інструментів у меню з використанням новіших версій Breeze
+ Реалізовано малювання усього елемента керування CheckBox за допомогою QStyle

### Solid

+ Додано статичний метод storageAccessFromPath, який потрібен для https://phabricator.kde.org/D28745

### Синдикація

+ Виправлено ліцензійне виключення

### Підсвічування синтаксису

+ Усі теми перетворено до нових ключових кольорів редактора
+ Змінено формат теми json, використано назви у переліку метаоб'єктів для кольорів редактора
+ Реалізовано перевірку версії kate &gt;= 5.62 для fallthroughContext без fallthrough="true" і реалізовано використання attrToBool для булевого атрибута
+ Додано визначення синтаксису для todo.txt
+ Виправлено matchEscapedChar(): усунено ігнорування останнього символу у рядку
+ Випрвлено isDigit(), isOctalChar() і isHexChar(): відповідність має встановлюватися лише за символами ASCII
+ Реалізовано огляд тем
+ Додано метадані теми до заголовка створених сторінок HTML
+ Реалізовано запуск для створення сторінки збірок тем
+ Тему «Default» перейменовано на «Breeze Light»
+ Varnish, Vala і TADS3: реалізовано використання типової схеми кольорів
+ Удосконалено тему кольорів «Темна Vim»
+ Додано тему кольорів «Темна Vim»
+ Додано файли теми підсвічування синтаксису до підсвічування JSON
+ Ruby/Rails/RHTML: додано spellChecking в itemDatas
+ Ruby/Rails/RHTML: реалізовано використання типового стилю кольорів та інші удосконалення
+ LDIF, VHDL, D, Clojure і ANS-Forth94: реалізовано використання типового стилю кольорів
+ ASP: реалізовано використання типового стилю кольорів та інші удосконалення
+ objective-c надано перевагу для файлів .m
+ Враховано те, що .mm найімовірніше є суфіксом назви файла Objective-C++, а не meta math
+ Реалізовано використання notAsciiDelimiters, лише із символами, які не належать до ASCII
+ Оптимізовано isWordDelimiter(c) для символів ASCII
+ Оптимізовано Context::load
+ Реалізовано використання std::make_shared, який вилучає розподіл у блоці керування
+ Додано належні умови ліцензування для оновлення scripty
+ Скрипт оновлення для kate-editor.org/syntax пересунуто до сховища синтаксису
+ SELinux CIL і Scheme: оновлено кольори дужок для темних тем
+ POV-Ray: використано типовий стиль кольорів
+ Використано скрипт встановлення krita у форматі NSIS як приклад вхідних даних, файл взято з krita.git
+ Додано підказку до скрипту оновлення для сайта
+ Додано мінімальний приклад шаблона Django
+ Оновлено посилання після останніх змін у підсвічуванні
+ CMake: виправлено список дозволених кольорів у темних темах та інші удосконалення
+ Додано приклад pipe і ggplot2
+ Виправлено помилку із назвами у підсвічуванні varnish
+ Реалізовано використання правильного підсвічування для ASM 68k: Motorola 68k (VASM/Devpac)
+ Виправлено XML для забезпечення коректності за XSD
+ BrightScript: додано синтаксис виключення
+ Удосконалено коментарі у деяких визначеннях синтаксису (частина 3)
+ Скрипти R: реалізовано використання типового стилю кольорів та інші удосконалення
+ PicAsm: виправлено підсвічування невідомих ключових слів препроцесора
+ Удосконалено коментарі у деяких визначеннях синтаксису (частина 2)
+ Modeline: вилучено правила LineContinue
+ Виправлено помилковий файл підсвічування
+ Оптимізація: реалізовано перевірку перебування у коментарі до використання ##Doxygen, який містить декілька формальних виразів
+ Мови асемблера: декілька виправлень і більше контекстного підсвічування
+ ColdFusion: реалізовано використання типового стилю кольорів і замінено декілька правил формальних виразів
+ Удосконалено коментарі у деяких визначеннях синтаксису (частина 1)
+ Реалізовано використання кутових дужок для контекстних даних
+ Скасовано вилучення позначки порядку байтів
+ xslt: змінено колір для теґів XSLT
+ Ruby, Perl, QML, VRML і xslt: реалізовано використання типового стилю кольорів і удосконалено коментарі
+ txt2tags: удосконалення і виправлення, реалізовано використання типового стилю кольорів
+ Виправлено помилки і додано fallthroughContext=AttrNormal для кожного контексту diff.xml, оскільки усі правила містять column=0
+ Виправлено помилки, виявлені засобом перевірки статичного коду
+ Імпортовано підсвічування Pure з https://github.com/jgm/skylighting/blob/master/skylighting-core/xml/pure.xml
+ Виправлено атрибут kateversion
+ Порядок пошуку підсвічувань зроблено незалежним від перекладів
+ Виправлено формат версії і усунено проблеми із інтервалами
+ Імпортовано підсвічування Modula-3 з https://github.com/jgm/skylighting/blob/master/skylighting-core/xml/modula-3.xml
+ Виправлено формат версії
+ Виправлено проблеми із пробілами, виявлені засобом перевірки статичного коду
+ Імпортовано підсвічування LLVM з https://github.com/jgm/skylighting/blob/master/skylighting-core/xml/llvm.xml
+ Виправлено проблеми із пробілами, виявлені засобом перевірки статичного коду
+ Імпортовано підсвічування Idris з https://github.com/jgm/skylighting/blob/master/skylighting-core/xml/idris.xml
+ Виправлено помилки, виявлені засобом перевірки статичного коду
+ Імпортовано підсвічування ATS з https://github.com/jgm/skylighting/blob/master/skylighting-core/xml/ats.xml
+ Реалізовано від'єднання, лише якщо немає свіжих створених даних
+ Реалізовано створення StateData на вимогу

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
